<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Debian on Magical Broccoli</title>
    <link>https://magicbroccoli.de/tags/debian/</link>
    <description>Recent content in Debian on Magical Broccoli</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2017 13:30:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://magicbroccoli.de/tags/debian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CCC Jabber Connection</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/cert-error-jabber-ccc/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 13:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/cert-error-jabber-ccc/</guid>
      <description>Einleitung Der XMPP Server vom Chaos Computer Club wird unter einem Zertifikat von cacert.org betrieben. Das Zertifikat stammt hierbei von cacert.org, allerdings wird das root Zertifikat von den meisten Browsern / Betriebssystemen nicht anerkannt. Dies stellt für die Erreichbarkeit des XMPP Servers ein Problem da.
Speziell Server die auf Datenschutz und Sicherheit ausgelegt wollen keine unverschlüsselten Verbindung.Im Folgenden möchte daher ich aufzeigen, welche Änderungen notwendig wären, um Debian mit den entsprechenden Zertifikaten auszustatten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Server Technik</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/technik/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/technik/</guid>
      <description>Sicherheit Das Hostsystem läuft unter Debian 9.1 Stretch. Ich update das System und alle seine Komponenten regelmäßig. Dabei nehme ich teilweise Rücksicht darauf, dass es zu keinen reboot in Stoßzeiten kommt. Wenn es aber gar nicht anders geht, ist eine kurze Downtime für wichtige Updates vertretbar.
DNS Die gesamte Zone von magicbroccoli.de ist mit DNSSEC signiert und lässt sich überprüfen.
Prosody Der XMPP Server ist zur Zeit ein Prosody 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magical XMPP Server</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/xmpp/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/xmpp/</guid>
      <description>Einführung MagicBroccoli XMPP ist ein freier XMPP Instant Messaging Server ausgelegt auf Datenschutz und Sicherheit. Hier möchte ich einige Dinge erläutern die für eine Verbindung, sowie Nachrichtenversand/ -empfang notwendig sind.
How to XMPP? Eine ausführliche Liste von Clients für unterschiedlichste Systeme gibt es hier; XMPP Clients.
Für einige der unten empfohlenen Clients sind Tutorials vorhanden; Tutorials
Bei Verbesserungsvorschlägen ist die Mitarbeit bei Github gerne gesehen; Github
INHO : Die folgende Liste bezieht sich auf die Clients, die die meisten Features abdecken und mit möglichst vielen Standards konform sind.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>