<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Xmpp on Magic Broccoli</title>
    <link>https://magicbroccoli.de/categories/xmpp/</link>
    <description>Recent content in Xmpp on Magic Broccoli</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <copyright>All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2017 13:30:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://magicbroccoli.de/categories/xmpp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CCC Jabber Connection</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/cert-error-jabber-ccc/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 13:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/cert-error-jabber-ccc/</guid>
      <description>Einleitung Der XMPP Server vom Chaos Computer Club wird unter einem Zertifikat von cacert.org betrieben. Das root Zertifikat wird allerdings von den meisten Browsern / Betriebssystemen nicht anerkannt. Dies stellt für die Erreichbarkeit des XMPP Servers ein Problem da.
Speziell Server die auf Datenschutz und Sicherheit ausgelegt wollen keine unverschlüsselten Verbindung.Im Folgenden möchte daher ich aufzeigen, welche Änderungen notwendig wären, um Debian mit den entsprechenden Zertifikaten auszustatten.
Betroffen sind damit speziell Prosody Server, die folgende Konfiguration eingestellt haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XMPP over TLS Tutorial</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/xmpp-over-tls/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 15:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/xmpp-over-tls/</guid>
      <description>How to setup XEP-0368 Was ist XEP-0368 Bei XEP-0368 handelt es sich um ein Verfahren von XMPP-Clients, über SRV Einträge im DNS, alternative Verbindungsmöglichkeiten zu entdecken, falls die regulären Wege blockiert sind, zb. durch Firewalls.
XMPP Core specifies the use of xmpp-client/xmpp-server SRV records as the method of discovering how to connect to an XMPP server. This XEP extends that to include new xmpps-client/xmpps-server SRV records pointing to direct TLS ports and combine priorities and weights as if they were a single SRV record similar to RFC 6186.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gajim Tutorial</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/page/tutorial/gajim/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/page/tutorial/gajim/</guid>
      <description>1. Account Registrierung Zuerst muss sich ein Account erstellt werden. Dafür ist die Web Registrierung ein Anlaufpunkt. Speziell bei magicbroccoli.de sollten Sie sich das Passwort unbedingt merken, da eine Wiederherstellung nur dann durchgeführt wird, wenn eine eindeutige Identifizierung des Accountbesitzers möglich ist. Durch den Klick auf &amp;ldquo;Registrieren&amp;rdquo; akzeptieren Sie die Nutzungsbedingungen sowie Datenschutzbestimmungen. 2. Installation Gajim lässt sich unter Windows und Linux problemlos installieren. &amp;ndash;&amp;gt; Gajim Download
2.1 Archlinux Bei Archlinux ist die Installation einen Schritt länger, aber nicht sonderlich schwierig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TeamSpeak XMPP Push</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/ts-xmpp-script/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 14:15:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/ts-xmpp-script/</guid>
      <description>Idee Die grundsätzliche Idee hinter diesem Skript ist, dass ein Admin/ Moderatoren nicht dauerhaft auf einem Server sein kann, um nach dem Rechten zu sehen.
Für genau dieses Problem habe ich ein kleines Skript entwickelt, dass nach verschiedenen Regeln die Logfiles cyklisch durchsucht und gefundene Zeilen an definierte Kontakte per XMPP sendet.
Nutzen IMHO gibt es genügend Beispiele, in denen eine schnellstmögliche Benachrichtigung schnellstmöglichst sehr praktisch ist. Viele Server unterstützen eine Reihe von &amp;ldquo;Automatischen Moderationen&amp;rdquo;, trotzdem sollten User nicht in der Lage sein sich Gruppen zuzuweisen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>