<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prosody on Magic Broccoli</title>
    <link>https://magicbroccoli.de/categories/prosody/</link>
    <description>Recent content in Prosody on Magic Broccoli</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <copyright>All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2017 17:30:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://magicbroccoli.de/categories/prosody/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Prosody Datenbank Indizes</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/prosodydb_index/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 17:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/prosodydb_index/</guid>
      <description>Prosody bietet die Möglichkeit persistente Userdaten bzw. seit 0.10 MAM Daten in einer MySQL Datenbank zu sichern. Indizes in solchen Datenbanken, können Prozesse enorm beschleunigen. Bei Prosody werden diese, bei der ersten Installation Prosodys eingefügt.
Allerdings werden Indizes, die nachträglich, z.B. in aktuelleren Patches, hinzugefügt werden, nur in Datenbanken eingetragen die neu erstellt werden.
Damit haben ältere Datenbanken einen enormen Nachteil da aktuelle Indizes fehlen.
Welche Indizes stehen aktuell zur Verfügung?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prosody housekeeping</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/prosody_housekeeping/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 13:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/prosody_housekeeping/</guid>
      <description>Grundidee Ich habe mich in den letzen paar Tagen damit beschäftigt Dinge rund um den Prosody Server zu automatisieren. Daher möchte ich hier einfach mal meine Lösung einiger kleiner Probleme vorstellen.
Problem Das grundsätzliche Problem, welches so ziemlich alle Server mit offener Registrierung teilen, sind Zombie Accounts. Sprich Accounts die erstellt wurden, allerdings nie verwendet werden. Oder Accounts die erstellt wurden und irgendwann von ihrem Nutzer/in nicht mehr verwendet werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XMPP over TLS Tutorial</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/xmpp-over-tls/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 15:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/xmpp-over-tls/</guid>
      <description>How to setup XEP-0368 Was ist XEP-0368 Bei XEP-0368 handelt es sich um ein Verfahren welches XMPP-Clients ermöglicht über SRV Einträge im DNS, alternative Verbindungsmöglichkeiten zu entdecken. Dies ist äußerst nützlich, falls die regulären Verbindungswege blockiert sind zb. durch Firewalls.
XMPP Core specifies the use of xmpp-client/xmpp-server SRV records as the method of discovering how to connect to an XMPP server. This XEP extends that to include new xmpps-client/xmpps-server SRV records pointing to direct TLS ports and combine priorities and weights as if they were a single SRV record similar to RFC 6186.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir unterstützen Omemo</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/omemo-statement/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 13:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/omemo-statement/</guid>
      <description>Update Herr Gultsch hat nun eine Erklärung in den Sourcecode von OMEMO.java des ComplianceTesters hinzugefügt. Außerdem fügte er in die Spalte XEP-0384: OMEMO Encryption ein Fragezeichen hinzu. Dieses führt zu der Erklärung im Sourcecode auf Github. Auch wenn dies wirklich nur ein kleiner Hinweis ist, danken wir Herrn Gultsch dennoch das er unserem Wunsch nachgekommen ist.
This test checks for the availability of publish-options on the account’s PEP service. publish-options allows a client to efficiently change the access model of the OMEMO key material such that everyone can access it.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>