<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Maintenance on Magic Broccoli</title>
    <link>https://magicbroccoli.de/tags/maintenance/</link>
    <description>Recent content in Maintenance on Magic Broccoli</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <copyright>All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Mar 2018 13:37:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://magicbroccoli.de/tags/maintenance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Let&#39;s Encrypt Prosody Cert Hook</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/letsencrypt-prosody-cert-hook/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 13:37:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/letsencrypt-prosody-cert-hook/</guid>
      <description>Prosody + Let&amp;rsquo;s Encrypt certificates As of right now Prosody is not able to update a live certificate while running. For the complete update it is necessary to restart Prosody, which is inconvenient.
With the telnet console however, it is possible to reload the config such that a changed certificate is updated correctly. The biggest problem lies in reloading all possible locations the &amp;ldquo;old&amp;rdquo; certificate is still active in. I use the Prosody Telnet console to invoke a reload, due to the fact that prosodyctl reload is not actually reloading the modules just the config.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prosody Datenbank Indizes</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/prosody-db-index/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 17:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/prosody-db-index/</guid>
      <description>Prosody bietet die Möglichkeit persistente Userdaten bzw. seit 0.10 auch MAM Archive in einer MySQL Datenbank zu sichern. Prosody erstellt beim ersten Laden des Moduls alle relevanten Datenbanken sowie Indizes. Allerdings werden Indizes, die nachträglich, z.B. in aktuelleren Patches, hinzugefügt werden, nur in Datenbanken eingetragen, die neu erstellt werden. Damit fehlen in den allermeisten älteren Datenbanken die aktuellen Indizes.
Notwendigkeit von Indizes Indizes können Datenbankabfragen enorm beschleunigen, da sie es bei einer Abfrage ermöglichen eine deutlich kleinere Anzahl an Zeilen zu vergleichen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prosody housekeeping</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/prosody-housekeeping/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 13:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/prosody-housekeeping/</guid>
      <description>Grundidee Ich habe mich in den letzen paar Tagen damit beschäftigt Dinge rund um den Prosody Server zu automatisieren. Daher möchte ich hier einfach mal meine Lösung einiger kleiner Probleme vorstellen.
Problem Das grundsätzliche Problem, welches so ziemlich alle Server mit offener Registrierung teilen, sind Zombie Accounts. Sprich Accounts die erstellt wurden, allerdings nie verwendet werden. Oder Accounts die erstellt wurden und irgendwann von ihrem Nutzer/in nicht mehr verwendet werden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>