<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Xmpp on Magical Broccoli</title>
    <link>https://magicbroccoli.de/tags/xmpp/</link>
    <description>Recent content in Xmpp on Magical Broccoli</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://magicbroccoli.de/tags/xmpp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Registrierung magicbroccoli.de XMPP</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/register/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/register/</guid>
      <description>Diese Seite ermöglicht es, dir einen neuen Account auf dem magicbroccoli.de XMPP Server anzulegen.
Über deine Jabber Identifier (kurz JID; auch Jabber-ID), bestehend aus Benutzernamen und “@magicbroccoli.de”, können Dich andere Nutzer zu ihren Kontakten hinzufügen.
Bitte notiere dir Benutzernamen und Passwort sorgfältig! Passwort-Resets durch den Administrator sind zwar grundsätzlich möglich, aber aufwendig und erfordern, dass du die Account-Inhaberschaft beweisen kannst!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TeamSpeak XMPP Push</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/ts-xmpp-script/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/ts-xmpp-script/</guid>
      <description>Idee Die grundsätzliche Idee hinter diesem Skript ist, dass ein Admin/ Moderatoren nicht dauerhaft auf einem Server sein kann, um nach dem Rechten zu sehen.
Für genau dieses Problem habe ich ein kleines Skript entwickelt, dass nach verschiedenen Regeln die Logfiles cyklisch durchsucht und gefundene Zeilen an definierte Kontakte per XMPP sendet.
Nutzen IMHO Gibt es genügend Beispiele, in denen eine Benachrichtigung schnellstmöglichst sehr praktisch ist.
Viele Server unterstützen eine Reihe von &amp;ldquo;Automatischen Moderationen&amp;rdquo;, trotzdem sollten User nicht in der Lage sein sich Gruppen zuzuweisen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magical XMPP Server</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/xmpp/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/xmpp/</guid>
      <description>Einführung Ich betreibe einen XMPP Instant Messaging Server, der ursprünglich ausschließlich für die Besucher meines TeamSpeak gedacht war, allerdings nun auch öffentlich zugänglich ist. Hier möchte ich einige Dinge erläutern die für eine Verbindung, sowie Nachrichtenversand/ -empfang notwendig sind.
How to XMPP? Eine ausführliche Liste von Clients für unterschiedlichste Systeme gibt es hier; XMPP Clients.
INHO : Die folgende Liste bezieht sich auf die Clients, die die meisten Features abdecken und mit möglichst vielen Standards konform sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magical  Server</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/first-post/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 18:34:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/first-post/</guid>
      <description>This is my first blogpost. EVER. hello world</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>