<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Xep 0384 on Magic Broccoli</title>
    <link>https://magicbroccoli.de/tags/xep-0384/</link>
    <description>Recent content in Xep 0384 on Magic Broccoli</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <copyright>All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Feb 2018 15:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://magicbroccoli.de/tags/xep-0384/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Omemo Verification mit Keybase.io</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/keybase-omemo-verify/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 15:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/keybase-omemo-verify/</guid>
      <description>Omemo Key Verification Um eine möglichst reibungslose Kommunikation zu ermöglichen versucht Conversations, neue Keys erstmal anzunehmen; Blind Trust Before Verification. Der Sinn einer spezifischen Verifikation liegt darin dieses Verhalten zu unterbinden. Nachdem ein Key verifiziert wurde, wird Conversations keine neuen Keys automatisch annehmen.
 After such a verification happened Conversations will no longer blindly trust new devices that are created after the verification. By doing verification the user has proven three things a) they are capable of scanning barcodes b) they have some sort of out-of-band channel where such a verification can happen c) they have some interest in verified communication.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omemo Complicance</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/omemo-complicance/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/omemo-complicance/</guid>
      <description>Seit gestern ist auf meinem Server ein neues OMEMO Modul aktiviert. Dieses ermöglicht es OMEMO verschlüsselte Konversationen zu beginnen, ohne das dafür eine gegenseitige presence subscription bestehen muss. Desweiteren hat dies Auswirkungen auf Chaträume, da es nun möglich ist in einem Chatraum OMEMO zu aktivieren ohne das sich alle Parteien hinzugefügt haben.
I wrote a small @prosodyim module that gives non-contacts access to your OMEMO keys. It’s a temporary work around until proper support for node configuration / publish-options comes around.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir unterstützen Omemo</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/omemo-statement/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 13:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/omemo-statement/</guid>
      <description>Update Herr Gultsch hat nun eine Erklärung in den Sourcecode von OMEMO.java des ComplianceTesters hinzugefügt. Außerdem fügte er in die Spalte XEP-0384: OMEMO Encryption ein Fragezeichen hinzu. Dieses führt zu der Erklärung im Sourcecode auf Github. Auch wenn dies wirklich nur ein kleiner Hinweis ist, danken wir Herrn Gultsch dennoch das er unserem Wunsch nachgekommen ist.
This test checks for the availability of publish-options on the account’s PEP service. publish-options allows a client to efficiently change the access model of the OMEMO key material such that everyone can access it.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>