<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mildly Usefull on Magic Broccoli</title>
    <link>https://magicbroccoli.de/tags/mildly-usefull/</link>
    <description>Recent content in Mildly Usefull on Magic Broccoli</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <copyright>All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Oct 2017 13:30:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://magicbroccoli.de/tags/mildly-usefull/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Prosody housekeeping</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/prosody-housekeeping/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 13:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/prosody-housekeeping/</guid>
      <description>Grundidee Ich habe mich in den letzen paar Tagen damit beschäftigt Dinge rund um den Prosody Server zu automatisieren. Daher möchte ich hier einfach mal meine Lösung einiger kleiner Probleme vorstellen.
Problem Das grundsätzliche Problem, welches so ziemlich alle Server mit offener Registrierung teilen, sind Zombie Accounts. Sprich Accounts die erstellt wurden, allerdings nie verwendet werden. Oder Accounts die erstellt wurden und irgendwann von ihrem Nutzer/in nicht mehr verwendet werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TeamSpeak XMPP Push</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/ts-xmpp-push/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 14:15:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/ts-xmpp-push/</guid>
      <description>Idee Die grundsätzliche Idee hinter diesem Skript ist, dass ein Admin/ Moderatoren nicht dauerhaft auf einem Server sein kann, um nach dem Rechten zu sehen.
Für genau dieses Problem habe ich ein kleines Skript entwickelt, dass nach verschiedenen Regeln die Logfiles cyklisch durchsucht und gefundene Zeilen an definierte Kontakte per XMPP sendet.
Nutzen IMHO gibt es genügend Beispiele, in denen eine schnellstmögliche Benachrichtigung schnellstmöglichst sehr praktisch ist. Viele Server unterstützen eine Reihe von &amp;ldquo;Automatischen Moderationen&amp;rdquo;, trotzdem sollten User nicht in der Lage sein sich Gruppen zuzuweisen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>