<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guide on Magic Broccoli</title>
    <link>https://magicbroccoli.de/categories/guide/</link>
    <description>Recent content in Guide on Magic Broccoli</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <copyright>All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2017 17:30:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://magicbroccoli.de/categories/guide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Prosody Datenbank Indizes</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/prosody-db-index/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 17:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/prosody-db-index/</guid>
      <description>Prosody bietet die Möglichkeit persistente Userdaten bzw. seit 0.10 auch MAM Archive in einer MySQL Datenbank zu sichern. Prosody erstellt beim ersten Laden des Moduls alle relevanten Datenbanken sowie Indizes. Allerdings werden Indizes, die nachträglich, z.B. in aktuelleren Patches, hinzugefügt werden, nur in Datenbanken eingetragen, die neu erstellt werden. Damit fehlen in den allermeisten älteren Datenbanken die aktuellen Indizes.
Notwendigkeit von Indizes Indizes können Datenbankabfragen enorm beschleunigen, da sie es bei einer Abfrage ermöglichen eine deutlich kleinere Anzahl an Zeilen zu vergleichen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prosody housekeeping</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/prosody-housekeeping/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 13:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/prosody-housekeeping/</guid>
      <description>Grundidee Ich habe mich in den letzen paar Tagen damit beschäftigt Dinge rund um den Prosody Server zu automatisieren. Daher möchte ich hier einfach mal meine Lösung einiger kleiner Probleme vorstellen.
Problem Das grundsätzliche Problem, welches so ziemlich alle Server mit offener Registrierung teilen, sind Zombie Accounts. Sprich Accounts die erstellt wurden, allerdings nie verwendet werden. Oder Accounts die erstellt wurden und irgendwann von ihrem Nutzer/in nicht mehr verwendet werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XMPP over TLS Tutorial</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/xmpp-over-tls-guide/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 15:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/xmpp-over-tls-guide/</guid>
      <description>How to setup XEP-0368 Was ist XEP-0368 Bei XEP-0368 handelt es sich um ein Verfahren welches XMPP-Clients ermöglicht über SRV Einträge im DNS, alternative Verbindungsmöglichkeiten zu entdecken. Dies ist äußerst nützlich, falls die regulären Verbindungswege blockiert sind zb. durch Firewalls.
XMPP Core specifies the use of xmpp-client/xmpp-server SRV records as the method of discovering how to connect to an XMPP server. This XEP extends that to include new xmpps-client/xmpps-server SRV records pointing to direct TLS ports and combine priorities and weights as if they were a single SRV record similar to RFC 6186.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chatsecure Tutorial</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/page/tutorial_chatsecure/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/page/tutorial_chatsecure/</guid>
      <description>Hinweis: Ein Dank geht an 5222.de die netterweise die Screenshots zur Verfügung gestellt haben. Da ich selbst kein iPhone besitzte wäre mir ein Tutorial sonst nicht möglich gewesen.
1. Account Registrierung Zuerst muss sich ein Account erstellt werden. Dafür ist die Web Registrierung ein Anlaufpunkt. Speziell bei magicbroccoli.de sollten Sie sich das Passwort unbedingt merken, da eine Wiederherstellung nur dann durchgeführt wird, wenn eine eindeutige Identifizierung des Accountbesitzers möglich ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gajim Tutorial</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/page/tutorial_gajim/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/page/tutorial_gajim/</guid>
      <description>1. Account Registrierung Zuerst muss sich ein Account erstellt werden. Hierfür ist die Web Registrierung der Anlaufpunkt. Speziell für magicbroccoli.de sollten Sie sich das Passwort unbedingt merken, da eine Wiederherstellung nur dann durchgeführt wird, wenn eine eindeutige Identifizierung des Accountbesitzers möglich ist. Durch den Klick auf &amp;ldquo;Registrieren&amp;rdquo; akzeptieren Sie die Nutzungsbedingungen sowie Datenschutzbestimmungen. 2. Installation Gajim lässt sich unter Windows und Linux problemlos installieren. &amp;ndash;&amp;gt; Gajim Download
2.1 Archlinux Bei Archlinux ist die Installation einen Schritt länger, aber nicht sonderlich schwierig.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>