<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Magic Broccoli</title>
    <link>https://magicbroccoli.de/</link>
    <description>Recent content on Magic Broccoli</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <copyright>All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Dec 2017 10:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://magicbroccoli.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Omemo Complicance</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/omemo-complicance/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/omemo-complicance/</guid>
      <description>Seit gestern ist auf meinem Server ein neues OMEMO Modul aktiviert. Dieses ermöglicht es OMEMO verschlüsselte Konversationen zu beginnen, ohne das dafür eine gegenseitige presence subscription bestehen muss. Desweiteren hat dies Auswirkungen auf Chaträume, da es nun möglich ist in einem Chatraum OMEMO zu aktivieren ohne das sich alle Parteien hinzugefügt haben.
I wrote a small @prosodyim module that gives non-contacts access to your OMEMO keys. It’s a temporary work around until proper support for node configuration / publish-options comes around.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prosody Datenbank Indizes</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/prosody-db-index/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 17:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/prosody-db-index/</guid>
      <description>Prosody bietet die Möglichkeit persistente Userdaten bzw. seit 0.10 auch MAM Archive in einer MySQL Datenbank zu sichern. Prosody erstellt beim ersten Laden des Moduls alle relevanten Datenbanken sowie Indizes. Allerdings werden Indizes, die nachträglich, z.B. in aktuelleren Patches, hinzugefügt werden, nur in Datenbanken eingetragen, die neu erstellt werden. Damit fehlen in den allermeisten älteren Datenbanken die aktuellen Indizes.
Notwendigkeit von Indizes Indizes können Datenbankabfragen enorm beschleunigen, da sie es bei einer Abfrage ermöglichen eine deutlich kleinere Anzahl an Zeilen zu vergleichen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magical XMPP Hosting</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/xmpp-hosting/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/xmpp-hosting/</guid>
      <description>MagicBroccoli XMPP Hosting MagicBroccoli XMPP Hosting bietet einen freien XMPP Server der ausgelegt ist auf Datenschutz und Sicherheit unter Verwendung deiner eigenen Domain.
Auf Anfrage und speziellen Wunsch, ist es auch möglich eine Subdomain z.B. xmpp.example.de zu betreiben mit einem dazugehörigen LetsEncrypt Zertifikat.
Administration Zur Verwaltung des Jabber Servers stehen Ihnen 2 mögliche Wege zur Verfügung. Über das Webinterface können User hinzugefügt, entfernt oder geändert werden. Verfügt der verwendete XMPP-Client über die Möglichkeit Ad-Hoc Kommandos zu verwenden, kann die Verwaltung auch komplett über den Client vorgenommen werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prosody housekeeping</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/prosody-housekeeping/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 13:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/prosody-housekeeping/</guid>
      <description>Grundidee Ich habe mich in den letzen paar Tagen damit beschäftigt Dinge rund um den Prosody Server zu automatisieren. Daher möchte ich hier einfach mal meine Lösung einiger kleiner Probleme vorstellen.
Problem Das grundsätzliche Problem, welches so ziemlich alle Server mit offener Registrierung teilen, sind Zombie Accounts. Sprich Accounts die erstellt wurden, allerdings nie verwendet werden. Oder Accounts die erstellt wurden und irgendwann von ihrem Nutzer/in nicht mehr verwendet werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CCC Jabber Connection</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/ccc-jabber-connection/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 13:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/ccc-jabber-connection/</guid>
      <description>Update Die techniche Leitung des CCC Jabber Servers hat sich nun auch dazu entscheiden auf gültige Zertifikate umzusteigen. Daher ist dieser Blogpost überflüssig.
Einleitung Der XMPP Server vom Chaos Computer Club wird unter einem Zertifikat von cacert.org betrieben. Das root Zertifikat wird allerdings von den meisten Browsern / Betriebssystemen nicht anerkannt. Dies stellt für die Erreichbarkeit des XMPP Servers ein Problem da.
Speziell Server die auf Datenschutz und Sicherheit ausgelegt wollen keine unverschlüsselten Verbindung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenbank Zusammenbruch</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/database-failure/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 23:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/database-failure/</guid>
      <description>Bekanntmachung Heute, am 25 August, kam es zu dem bisher größten Ausfall meiner Services. Leider ist aufgrund eines Fehler, der mir bisher nicht weiter bekannt ist, eine Platte des Server ausgefallen. Die Datenbank hat das ganze nicht sonderlich gut aufgenommen.
Ich fahre regelmäßig Backups und die binlogs waren auch wiederherstellbar, daher kam es zu keinem Datenverlust. Allerdings musste ich die Datenbank neu aufbauen, was sich als zeitintensiv herausstellte.
Gegen 23:30, nach fast 5 Stunden, ist es mir nun gelungen alle Datenbanken wiederherzustellen und alle Services vollständig wieder in Betrieb zu nehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XMPP over TLS Tutorial</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/xmpp-over-tls-guide/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 15:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/xmpp-over-tls-guide/</guid>
      <description>How to setup XEP-0368 Was ist XEP-0368 Bei XEP-0368 handelt es sich um ein Verfahren welches XMPP-Clients ermöglicht über SRV Einträge im DNS, alternative Verbindungsmöglichkeiten zu entdecken. Dies ist äußerst nützlich, falls die regulären Verbindungswege blockiert sind zb. durch Firewalls.
XMPP Core specifies the use of xmpp-client/xmpp-server SRV records as the method of discovering how to connect to an XMPP server. This XEP extends that to include new xmpps-client/xmpps-server SRV records pointing to direct TLS ports and combine priorities and weights as if they were a single SRV record similar to RFC 6186.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir unterstützen Omemo</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/omemo-statement/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 13:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/omemo-statement/</guid>
      <description>Update Herr Gultsch hat nun eine Erklärung in den Sourcecode von OMEMO.java des ComplianceTesters hinzugefügt. Außerdem fügte er in die Spalte XEP-0384: OMEMO Encryption ein Fragezeichen hinzu. Dieses führt zu der Erklärung im Sourcecode auf Github. Auch wenn dies wirklich nur ein kleiner Hinweis ist, danken wir Herrn Gultsch dennoch das er unserem Wunsch nachgekommen ist.
This test checks for the availability of publish-options on the account’s PEP service. publish-options allows a client to efficiently change the access model of the OMEMO key material such that everyone can access it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Übersicht</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/page/tutorial/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/page/tutorial/</guid>
      <description>Tutorial Übersicht Auf dieser Seite möchte ich einige Tutorials sammeln, die teils von mir selbst stammen, oder aber von außerhalb kommen. Einige Clients sind für Anfänger anfangs nicht einfach zu durchblicken, dabei sollen diese Tutorials helfen. Wer dazu beitragen möchte, kann dies gerne via PullRequest auf Github tun.
Windows/ Linux  Gajim  Android  Conversations Chatsecure  iPhone  Chatsecure  Prosody  XMPP over TLS
  IMHO Nützliche Links Einige Webseiten die weitergehende Tutorials bzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chatsecure Tutorial</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/page/tutorial/chatsecure/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/page/tutorial/chatsecure/</guid>
      <description>Hinweis: Ein Dank geht an 5222.de die netterweise die Screenshots zur Verfügung gestellt haben. Da ich selbst kein iPhone besitzte wäre mir ein Tutorial sonst nicht möglich gewesen.
1. Account Registrierung Zuerst muss sich ein Account erstellt werden. Dafür ist die Web Registrierung ein Anlaufpunkt. Speziell bei magicbroccoli.de sollten Sie sich das Passwort unbedingt merken, da eine Wiederherstellung nur dann durchgeführt wird, wenn eine eindeutige Identifizierung des Accountbesitzers möglich ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gajim Tutorial</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/page/tutorial/gajim/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/page/tutorial/gajim/</guid>
      <description>1. Account Registrierung Zuerst muss sich ein Account erstellt werden. Dafür ist die Web Registrierung ein Anlaufpunkt. Speziell bei magicbroccoli.de sollten Sie sich das Passwort unbedingt merken, da eine Wiederherstellung nur dann durchgeführt wird, wenn eine eindeutige Identifizierung des Accountbesitzers möglich ist. Durch den Klick auf &amp;ldquo;Registrieren&amp;rdquo; akzeptieren Sie die Nutzungsbedingungen sowie Datenschutzbestimmungen. 2. Installation Gajim lässt sich unter Windows und Linux problemlos installieren. &amp;ndash;&amp;gt; Gajim Download
2.1 Archlinux Bei Archlinux ist die Installation einen Schritt länger, aber nicht sonderlich schwierig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Server Technik</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/technik/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/technik/</guid>
      <description>Sicherheit Das Hostsystem läuft unter Debian 9.2 Stretch. Das System und alle seine Komponenten werden regelmäßig aktualisiert. Dabei nehme ich teilweise Rücksicht darauf, dass es zu keinen reboot in Stoßzeiten kommt. Wenn es aber gar nicht anders geht, ist eine kurze Downtime für wichtige Updates vertretbar.
DNS Die gesamte Zone von magicbroccoli.de ist mit DNSSEC signiert und lässt sich überprüfen.
nginx Alle Dienste der per HTTP erreichbar sind, werden durch einen nginx Server veröffentlicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registrierung magicbroccoli.de XMPP</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/register/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/register/</guid>
      <description>Registrierung Diese Seite ermöglicht es, einen neuen Account auf dem MagicBroccoli XMPP Server anzulegen. Über deinen Jabber Identifier (kurz JID; auch Jabber-ID), bestehend aus Benutzernamen und “@magicbroccoli.de”, können Dich andere Nutzer zu ihren Kontakten hinzufügen.
Bitte notiere Sie sich Ihren Benutzernamen und Passwort sorgfältig! Passwort-Resets durch den Administrator sind zwar grundsätzlich möglich, aber aufwendig und erfordern, dass Sie die Account-Inhaberschaft eindeutig beweisen können!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TeamSpeak XMPP Push</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/ts-xmpp-push/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 14:15:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/ts-xmpp-push/</guid>
      <description>Idee Die grundsätzliche Idee hinter diesem Skript ist, dass ein Admin/ Moderatoren nicht dauerhaft auf einem Server sein kann, um nach dem Rechten zu sehen.
Für genau dieses Problem habe ich ein kleines Skript entwickelt, dass nach verschiedenen Regeln die Logfiles cyklisch durchsucht und gefundene Zeilen an definierte Kontakte per XMPP sendet.
Nutzen IMHO gibt es genügend Beispiele, in denen eine schnellstmögliche Benachrichtigung schnellstmöglichst sehr praktisch ist. Viele Server unterstützen eine Reihe von &amp;ldquo;Automatischen Moderationen&amp;rdquo;, trotzdem sollten User nicht in der Lage sein sich Gruppen zuzuweisen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/contact/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/contact/</guid>
      <description> mail  nico(at)magicbroccoli.de
PGP 0xEA7C31AAB1BDC1A2
 Keybase: mightyBroccoli
Chat XMPP: broccoli(at)magicbroccoli.de
IRC: mightyBroccoli1
OMEMO Fingerabdrücke 559b0bf1 b04073a7 69ea30dc 29d05d4f 36015131 21358f26 720a780b 7cbef470 [Conversations]
243C97D7 7D0D2533 298524BC B66EB5E4 E74F6EC5 47079162 C4B917C4 2B25714B [Gajim PC]
b85e592c 5db8519f cfc39b9d 82632a59 9dfa923f a009dc44 c7f9ba07 aa650c58 [Gajim Notebook]
Code Hosting  Github: mightyBroccoli
 Bitbucket: mightyBroccoli
 freenode [return]   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschutzerklärung</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/privacy/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/privacy/</guid>
      <description>Datenschutz Die Betreiber dieser Seiten nehmen den Schutz Ihrer persönlichen Daten sehr ernst. Wir behandeln Ihre personenbezogenen Daten vertraulich und entsprechend der gesetzlichen Datenschutzvorschriften sowie dieser Datenschutzerklärung.
Die Nutzung unserer Webseite ist in der Regel ohne Angabe personenbezogener Daten möglich. Soweit auf unseren Seiten personenbezogene Daten (beispielsweise Name, Anschrift oder E-Mail-Adressen) erhoben werden, erfolgt dies, soweit möglich, stets auf freiwilliger Basis. Diese Daten werden ohne Ihre ausdrückliche Zustimmung nicht an Dritte weitergegeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/impressum/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/impressum/</guid>
      <description>Impressum Angaben gemäß § 5 TMG
Nico Wellpott
Scheideweg 157
26127 Oldenburg
Vertreten durch: Nico Wellpott
Kontakt: Telefon: 0441 93652965
E-Mail: admin(at)magicbroccoli.de
Verantwortlich für den Inhalt nach § 55 Abs. 2 RStV: Nico Wellpott
Scheideweg 157
26127 Oldenburg
Haftungsausschluss Haftung für Inhalte Die Inhalte unserer Seiten wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte können wir jedoch keine Gewähr übernehmen. Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magical XMPP Server</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/xmpp/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/xmpp/</guid>
      <description>Was ist MagicBroccoli XMPP? MagicBroccoli XMPP ist ein freier XMPP Server ausgelegt auf Datenschutz und Sicherheit. XMPP ist ein Protokoll, welches ein Versenden von Nachrichten über das Internet ermöglicht. Es ist sehr ähnlich zu ICQ oder MSN besitzt dazu aber einige besondere Features.
Wie funktioniert es? XMPP ist ein dezentrales Netzwerk. Das bedeutet das es entgegen WhatsApp oder Facebook weltweit viele Anbieter von XMPP Servern gibt, bei denen man seinen XMPP-Account einrichten kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nutzungsbedingungen</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/termsofuse/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/termsofuse/</guid>
      <description>Allgemein  Registrierung sowie Nutzung des XMPP Servers sind kostenfrei. Es besteht kein Anspruch auf Funktionalität, Ausfallfreiheit sowie Fortführung dieses Dienstes. Das Versenden von Werbung in jeglicher Form ist untersagt! Angriffe auf die Server sind untersagt und resultieren in einem sofortigen Ausschluss. Aktivitäten, die gegen das geltende Recht der Bundesrepublik Deutschland, oder internationales Recht verstoßen sind untersagt. Accounts, die einer freiheitlichen, friedlichen und toleranten Gesellschaft widersprechen, werden gesperrt. Nutzeraccounts die länger als 1 Jahr inaktiv sind, werden automatisch gelöscht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unterstützen</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/donate/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/donate/</guid>
      <description>Unterstützung Der Betrieb des Servers sowie dessen Wartung kosten viel Zeit und natürlich auch Geld. Momentan werden alle Kosten von mir privat getragen. Wenn sie mich als kleines Dankeschön unterstützen möchten, sind sie hier absolut richtig.
Über kleine Beiträge zur Finanzierung freue ich mich sehr. Daueraufträge lassen auch eine längerfristige Planung zu.
 PayPal
 Bitcoin: 1QJZTWenBvdLWTUachpLLd2dLXAZMGeU87
 Banküberweisung: Bankverbindung auf Anfrage
Vielen vielen herzlichen Dank an alle, die sich einmalig oder dauerhaft an der Finanzierung des Servers beteiligen!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magical  Server</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/first-post/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 12:34:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/first-post/</guid>
      <description>This is my first blogpost. EVER. hello world</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>