<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Magical Broccoli</title>
    <link>https://magicbroccoli.de/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Magical Broccoli</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2017 13:30:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://magicbroccoli.de/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CCC Jabber Connection</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/cert-error-jabber-ccc/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 13:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/cert-error-jabber-ccc/</guid>
      <description>Einleitung Der XMPP Server vom Chaos Computer Club wird unter einem Zertifikat von cacert.org betrieben. Das root Zertifikat wird allerdings von den meisten Browsern / Betriebssystemen nicht anerkannt. Dies stellt für die Erreichbarkeit des XMPP Servers ein Problem da.
Speziell Server die auf Datenschutz und Sicherheit ausgelegt wollen keine unverschlüsselten Verbindung.Im Folgenden möchte daher ich aufzeigen, welche Änderungen notwendig wären, um Debian mit den entsprechenden Zertifikaten auszustatten.
Betroffen sind damit speziell Prosody Server, die folgende Konfiguration eingestellt haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenbank Zusammenbruch</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/database_failure/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 23:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/database_failure/</guid>
      <description>Bekanntmachung Heute, am 25 August, kam es zu dem bisher größten Ausfall meiner Services. Leider ist aufgrund eines Fehler, der mir bisher nicht weiter bekannt ist, eine Platte des Server ausgefallen. Die Datenbank hat das ganze nicht sonderlich gut aufgenommen.
Ich fahre regelmäßig Backups und die binlogs waren auch wiederherstellbar, daher kam es zu keinem Datenverlust. Allerdings musste ich die Datenbank neu aufbauen, was sich als zeitintensiv herausstellte.
Gegen 23:30, nach fast 5 Stunden, ist es mir nun gelungen alle Datenbanken wiederherzustellen und alle Services vollständig wieder in Betrieb zu nehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XMPP over TLS Tutorial</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/xmpp-over-tls/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 15:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/xmpp-over-tls/</guid>
      <description>How to setup XEP-0368 for XMPP over TLS Was ist XEP-0368 Bei XEP-0368 handelt es sich um ein Verfahren von XMPP-Clients, über SRV Einträge im DNS, alternative Verbindungsmöglichkeiten zu entdecken, falls die regulären Wege blockiert sind, zb. durch Firewalls.
XMPP Core specifies the use of xmpp-client/xmpp-server SRV records as the method of discovering how to connect to an XMPP server. This XEP extends that to include new xmpps-client/xmpps-server SRV records pointing to direct TLS ports and combine priorities and weights as if they were a single SRV record similar to RFC 6186.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir unterstützen Omemo</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/omemo-statement/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 13:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/omemo-statement/</guid>
      <description>Update Herr Gultsch hat nun eine Erklärung in den Sourcecode von OMEMO.java des ComplianceTesters hinzugefügt. Außerdem fügte er in die Spalte XEP-0384: OMEMO Encryption ein Fragezeichen hinzu. Dieses führt zu der Erklärung im Sourcecode auf Github. Auch wenn dies wirklich nur ein kleiner Hinweis ist, danken wir Herrn Gultsch dennoch das er unserem Wunsch nachgekommen ist.
This test checks for the availability of publish-options on the account’s PEP service. publish-options allows a client to efficiently change the access model of the OMEMO key material such that everyone can access it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TeamSpeak XMPP Push</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/ts-xmpp-script/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 14:15:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/ts-xmpp-script/</guid>
      <description>Idee Die grundsätzliche Idee hinter diesem Skript ist, dass ein Admin/ Moderatoren nicht dauerhaft auf einem Server sein kann, um nach dem Rechten zu sehen. Für genau dieses Problem habe ich ein kleines Skript entwickelt, dass nach verschiedenen Regeln die Logfiles cyklisch durchsucht und gefundene Zeilen an definierte Kontakte per XMPP sendet.
Nutzen IMHO gibt es genügend Beispiele, in denen eine schnellstmögliche Benachrichtigung schnellstmöglichst sehr praktisch ist. Viele Server unterstützen eine Reihe von &amp;ldquo;Automatischen Moderationen&amp;rdquo;, trotzdem sollten User nicht in der Lage sein sich Gruppen zuzuweisen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magical  Server</title>
      <link>https://magicbroccoli.de/post/first-post/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 12:34:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://magicbroccoli.de/post/first-post/</guid>
      <description>This is my first blogpost. EVER. hello world</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>